\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}
\include{listings}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}
научиться работать с виртуальным таймером и виртуальным экраном.

\textbf{Задание:}
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
\item Реализовать алгоритм и программу формирования временных интервалов большой
      длительности с использованием виртуального таймера.
\end{enumerate}

Визуализацию осуществить выводом цветной геометрической фигуры на виртуальный
экран.

Закон управления:
\begin{itemize}
\item фигура <<а>>, цвет "--- желтый, размер окна для рисования "--- $4 \times 7$;
\item временной интервал (показ фигуры:показ пустого экрана,
      в секундах) "--- 1:2, 4:4, 16:8.
\end{itemize}

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

Разделим нашу задачу на подзадачи:
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
\item Отрисовка геометрической фигуры.
\item Формирование временных интервалов.
\item Реализация закона управления выводом геометрической фигуры.
\end{enumerate}

\section{Подпрограмма отрисовки геометрической фигуры}

Размер виртуального экрана составляет $32 \times 10$. Верхний левый угол имеет
адрес 0x0800. Одна точка занимает 2 байта. Не трудно расчитать адреса необходимых
точек. Размеченная область виртуального экрана для отрисовки
геометрической фигуры представлена в таблице~\ref{tab:map-screen}.

\begin{table}[H]
\begin{small}
  \caption{Размеченный экран}
  \begin{tblr}{
    hlines,vlines,
    hspan=even,
    stretch=2
  } 
  0x8000 & \SetCell[]{c, yellow} 0x8014 & \SetCell[]{c, yellow} 0x8028 & 0x083C \\
  \SetCell[]{c, yellow} 0x8002 & 0x8016 & 0x802A & \SetCell[]{c, yellow} 0x083E \\
  0x8004 & 0x8018 & 0x802C & \SetCell[]{c, yellow} 0x0842 \\
  0x8006 & \SetCell[]{c, yellow} 0x801A & \SetCell[]{c, yellow} 0x802E & \SetCell[]{c, yellow} 0x0844 \\
  \SetCell[]{c, yellow} 0x8008 & 0x801C & 0x8030 & \SetCell[]{c, yellow} 0x0846 \\
  \SetCell[]{c, yellow} 0x800A & 0x801E & 0x8032 & \SetCell[]{c, yellow} 0x0848 \\
  0x800C & \SetCell[]{c, yellow} 0x8020 & \SetCell[]{c, yellow} 0x8034 & \SetCell[]{c, yellow} 0x084A
  \label{tab:map-screen}
  \end{tblr}
\end{small}
\end{table}

Теперь напишем подпрограмму, которая будет отвечать за ее отрисовку.
Полученный код представлен в таблице~\ref{tab:draw-asm}.

\begin{table}[H]
\begin{small}
  \caption{Подпрограмма отрисовки геометрической фигуры}
  \begin{tblr}{
    colspec={X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]},
    hlines,vlines,
    hline{2}={1}{-}{solid},
    hline{2}={2}{-}{solid},
    vline{1,4}={abovepos=1, belowpos=1},
    row{1}={font=\bfseries},
    rulesep=1pt
  }
  \SetCell[]{c}{Адрес} &
  \SetCell[]{c}{Код} &
  \SetCell[]{c}{Мнемокод} \\

  1100 & 22 02 08 & SHLD 0802 \\
  1103 & 22 08 08 & SHLD 0808 \\
  1106 & 22 0A 08 & SHLD 080A \\
  1109 & 22 14 08 & SHLD 0814 \\
  110C & 22 1A 08 & SHLD 081A \\
  110F & 22 20 08 & SHLD 0820 \\
  1112 & 22 28 08 & SHLD 0828 \\
  1115 & 22 2E 08 & SHLD 082E \\
  1118 & 22 3E 08 & SHLD 083E \\
  111E & 22 40 08 & SHLD 0840 \\
  1121 & 22 42 08 & SHLD 0842 \\
  1124 & 22 44 08 & SHLD 0844 \\
  1127 & 22 46 08 & SHLD 0846 \\
  112A & 22 48 08 & SHLD 0848 \\
  112D & C9       & RET
  \label{tab:draw-asm}
  \end{tblr}
\end{small}
\end{table}

\section{Подпрограмма формирования временных интервалов}

Напишем подпрограмму, формирующую произвольную задержку в секундах, используя
виртуальный таймер. Полученный код представлен в таблице~\ref{tab:timer-asm}.

\begin{table}[H]
\begin{small}
  \caption{Подпрограмма формирования временных интервалов}
  \begin{tblr}{
    colspec={X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]},
    hlines,vlines,
    hline{2}={1}{-}{solid},
    hline{2}={2}{-}{solid},
    vline{1,4}={abovepos=1, belowpos=1},
    row{1}={font=\bfseries},
    rulesep=1pt
  }
  \SetCell[]{c}{Адрес} &
  \SetCell[]{c}{Код} &
  \SetCell[]{c}{Мнемокод} \\

  1200 & C6 00    & ADI 00 \\
  1202 & D3 20    & OUT 20 \\
  1204 & DB 16    & IN 16 \\
  1206 & FE 00    & CPI 00 \\
  1208 & C2 04 12 & JNZ 1204 \\
  120B & C9       & RET
  \label{tab:timer-asm}
  \end{tblr}
\end{small}
\end{table}

\section{Управляющая программа}

Теперь, когда у нас есть все необходимые подпрограммы (отрисовка и формирование
задержки), можно реализовать закон управления. Код выбранного цвета "--- 0xFC,
код символа "--- 0x40. Полученная программа представлена в таблице~\ref{tab:main-asm}.

\begin{small}
\begin{longtblr}[
  caption={Подпрограмма формирования временных интервалов},
  label={tab:main-asm}
]{
  colspec={X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]},
  hlines,vlines,
  hline{2}={1}{-}{solid},
  hline{2}={2}{-}{solid},
  vline{1,5}={abovepos=1, belowpos=1},
  row{1}={font=\bfseries},
  rulesep=1pt
}
  \SetCell[]{c}{Адрес} &
  \SetCell[]{c}{Код} &
  \SetCell[]{c}{Мнемокод} &
  \SetCell[]{c}{Комментарий} \\

  1000 & 26 FC    & MVI H,FC  & Выбираем цвет (желтый) \\
  1002 & 2E 40    & MIV L,40  & Выбираем символ (@) \\
  1004 & CD 00 11 & CALL 1100 & Рисуем \\
  1007 & 3E 01    & MVI A,01  & Настраиваем задержку \\
  1009 & CD 00 12 & CALL 1200 & Ждем \\
  100C & 26 00    & MVI H,00  & Выбираем цвет (черный) \\
  100E & 2E 00    & MVI L,00  & Выбирает нулевой символ \\
  1010 & CD 00 11 & CALL 1100 & Рисуем (стираем) \\
  1013 & 3E 02    & MVI A,02  & Настраиваем задержку \\
  1015 & CD 00 12 & CALL 1200 & Ждем и т.д \\
  1018 & 26 FC    & MVI H,FC \\
  101A & 2E 40    & MVI L,40 \\
  101C & CD 00 11 & CALL 1100 \\
  101F & E3 04    & MVI A,04 \\
  1021 & CD 00 12 & CALL 1200 \\
  1024 & 26 00    & MVI H,00 \\
  1026 & 2E 00    & MVI L,00 \\
  1028 & CD 00 11 & CALL 1100 \\
  102B & 3E 04    & MVI A,04 \\
  102D & CD 00 12 & CALL 1200 \\
  1030 & 26 FC    & MVI H,FC \\
  1032 & 2E 40    & MVI L,40 \\
  1034 & CD 00 11 & CALL 1100 \\
  1037 & 3E 10    & MVI A,10 \\
  1039 & CD 00 12 & CALL 1200 \\
  103C & 26 00    & MVI H,00 \\
  103E & 2E 00    & MVI L,00 \\
  1040 & CD 00 11 & CALL 1100 \\
  1043 & 3E 08    & MVI A,08 \\
  1046 & CD 00 12 & CALL 1200 \\
  1048 & 76       & HLT
  \end{longtblr}
\end{small}

Процесс выполнения программы представлен на рисунке~\ref{fig:main-asm}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/main-asm}}
  \caption{Выполнение программы}
\label{fig:main-asm}
\end{figure}

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\breakingbeforechapters
\Conclusion

Во время выполнения работы было изучено, как использовать виртуальный таймер и
виртуальный экран.

\end{document}
